<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://example.com</id>
    <title>Hexo</title>
    <link href="http://example.com" />
    <updated>2022-01-07T14:53:43.000Z</updated>
    <entry>
        <id>http://example.com/life/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%9A%84%E6%95%8C%E4%BA%BA/</id>
        <title>逍遥酒庄</title>
        <link rel="alternate" href="http://example.com/life/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%9A%84%E6%95%8C%E4%BA%BA/"/>
        <content type="html"></content>
        <updated>2022-01-07T14:53:43.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://example.com/tuili/%E9%80%8D%E9%81%A5%E9%85%92%E5%BA%84/</id>
        <title>逍遥酒庄</title>
        <link rel="alternate" href="http://example.com/tuili/%E9%80%8D%E9%81%A5%E9%85%92%E5%BA%84/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*《逍遥酒庄》*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*庄前*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*(一)*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;桃花满山，落芬遍地。&lt;br&gt;赏花时分，痴梦流连。美酒作伴，佳人共赏。&lt;br&gt;白驹过隙，又是阳春三月。巫马槐受昔日友人邀约，赶桃花正盛时节携养女巫马荇来逍遥酒庄一同赏春。&lt;br&gt;巫马槐，一座少人问津的小岛岛主，称绝命毒师。&lt;br&gt;年少时，巫马槐对毒深觉奇趣并通读历代古毒之书，自炼奇毒。成年之后，凭借本事闯荡江湖，结识好友，行侠仗义。因为巫马槐擅长用毒，出手必有一命呜呼，故得此称。&lt;br&gt;行走江湖，儿女情长古来有之，巫马槐与悬壶济世的药仙——南宫荇相遇，日久产生了爱慕之情。&lt;br&gt;然而，巫马槐却一直没有向南宫荇表达心中爱意，因为他知道，南宫荇心中另有其人，而此人是巫马槐的深交，他是仗义重情之人，世人称他为盘大侠。盘大侠行迹神秘，江湖上对他的印象是一身黑衣，脸上蒙着黑布，背上一把盘龙宝刀，刀法惊世，令人闻风丧胆，虽然无人知晓他的真面目，但见过他使刀的人都为他的刀法诚服，所以世人只好用他的刀名称他为盘大侠。&lt;br&gt;可是，南宫荇并没有和盘大侠终成眷属，南宫荇觉得自己和盘大侠没有结果，最后和巫马槐的另一位好友墨台凌成亲。墨台凌是一位对经商很在行的男人，颇有文采，会一点武功。他和南宫荇喜结良缘后用攒下来的钱在桃花山建了一座酒庄，取名逍遥，墨台凌通过在庄中酿酒，贩酒来维持稳定又奢侈的生活，而他就是此次邀请巫马槐到逍遥酒庄赏春的人。&lt;br&gt;本来南宫荇从此会过上幸福的生活，但是，命运弄人，南宫荇为墨台凌生得一子后过了几年，身为药仙的她却因得了怪病，不治身亡。&lt;br&gt;自从南宫荇离开后，巫马槐对江湖厌倦，开始在小岛上隐居，收养了一名女孩，取名为荇，以此表达自己对南宫荇的思恋。&lt;br&gt;巫马槐与养女在岛中自耕自足，享受着平凡却知足的日子。平时巫马槐偶来兴致会在岛中炼毒，养女巫马荇甚是聪慧，平日嗜书，在岛上阅古历今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巫马槐此次受邀，除了和友人叙旧，还有则是给爱女巫马荇见见世面。&lt;br&gt;父女两到达桃花山脚，已是入夜，于是他们决定在山脚的客栈住一宿，翌日再上山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（二）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;辰时（七点），朝阳刚刚出来。&lt;br&gt;从山脚的客栈出发，巫马槐雇了一辆马车，打算在半个时辰之内到达山顶的酒庄。&lt;br&gt;山路颠簸，巫马槐在车中闭目养神，而巫马荇则看车外风景。&lt;br&gt;突然，行驶的马车前面出现了几个粗犷的男子，手上还带着刀棍之类的武器，马车也只好被迫停了下来。&lt;br&gt;“几位官爷，这是何事呢？”停下马车，慌张的车夫对眼前的男子说道。&lt;br&gt;貌似头目的男子走到车夫跟前，不耐烦地说道“还能有何事？”说罢，反手握住手中的刀便插向地上，“留下你们的银两，不取你们的性命。”&lt;br&gt;“可是，官爷，这个月我不是把银两给你了吗？不是说好不阻碍小人做生意的吗？”车夫回复到。&lt;br&gt;这时，巫马槐嘱托女儿在车里呆着后，自己便走下了马车。&lt;br&gt;“这段日子车夫们的银两我都定时收到，好久也没有抢过劫，近几天听闻山上的墨台庄主邀了几位好友今日来品酒赏春，我想，上山的肯定会有他的达官贵人在其中，你说是不是呢，这位贵人？”说完，头目男子挑衅的望着下车的巫马槐“我也不想动手，我要的很简单，你留下足够的银两让我和我的兄弟们奢侈几日就可以上山”&lt;br&gt;“你就不怕得罪我，就是得罪墨台庄主吗？”巫马槐毫不慌乱地回应道，随时做好挥出袖中毒镖的准备。&lt;br&gt;就在此时，头目男子身边出现了一道黑影，霎时，一把黑刀嵌入了头目男子的脚边，而飞刀的方向，一名黑衣蒙面男人驻倚在树下。&lt;br&gt;“盘大侠！”头目男子身后的一名小喽啰喊道。其余的小喽啰听到盘大侠的大名，看到地上的黑刀，见情况不对，恐惧感油然而生，撒腿就跑。&lt;br&gt;头目男子回头看着所谓的兄弟跑的跑，逃的逃，还未反应过来，此时，盘大侠已经来到了头目男子的身旁，拔出地上的黑刀，一记刀柄捅向强盗头目的腹部，将其击晕降服。&lt;br&gt;“盘兄，好久不见”巫马槐欣喜地说道。&lt;br&gt;巫马荇见形势安全，便从马车下来。&lt;br&gt;盘大侠把黑刀收回背上，此时，一只白鸽飞来，停在了盘大侠的肩上，白鸽的头上，有一撮红毛。&lt;br&gt;“槐兄，别来无恙”盘大侠转向巫马槐，肩上的白鸽开口道。&lt;br&gt;巫马荇见白鸽说人话，颇为吃惊，不敢向前，忽地想到之前看过古书上提到过“腹语”一词，心想白鸽出言，应是盘大侠用腹语之术。&lt;br&gt;“想必这位就是令爱荇儿吧”虽然巫马荇觉得白鸽说话和盘大侠作为大侠的身份显得有点滑稽，但是巫马荇还是出于礼仪，和盘大侠作礼。&lt;br&gt;“小女子巫马荇见过盘前辈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（三）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;处理完强盗，盘大侠也上了马车。&lt;br&gt;通过在马车上的对话，巫马荇得知盘大侠也是受墨台庄主的邀请前来赏春，恰好遇到他们便拔刀相助。同时，巫马荇也体会到盘大侠和自己父亲的深厚感情，盘大侠肩上的白鸽，自己家中也有一只，是盘大侠赠与父亲的，脚上绑着红色圆环，用来传输信条。平时，父亲就是通过鸽子盘大侠联络，墨台庄主邀请父亲前去做客也是托盘大侠的白鸽送信，这也就可以解释为什么盘大侠行迹神秘父亲却能和他维持浓厚的情谊。&lt;br&gt;巫马荇听过父亲说过，驯养鸽子之事，江湖上少有人知晓此术，想必盘大侠的确是一位不简单的人。&lt;br&gt;“盘兄，刚才的强盗头目打晕之后你把他扛进树林，作何处理？”巫马槐好奇地问道。&lt;br&gt;“我把他绑在了一颗树下，嘴里塞了不少麻布，后面的事情就看他的造化了，我想他日后大概不会再干此番行当了，我们也免得让墨台兄担心，就不要在他面前提这件事了。”鸽子用滑稽的语气解释，“对了，槐兄，你在信中说最近自创炼丹妙法，新配制了一种毒，能否给我开开眼界”。&lt;br&gt;“当然可以！”巫马槐神情得意，从袖中取出一把镀金钥匙，然后把随身携带的桃木匣子打开，从匣子中拿出一个俩拳头大小，瓶口用木塞封住的瓷瓶，递给了盘大侠，“我在信中也提到过，这种毒叫‘破魂散’，毒性极强，就算是微量，服此毒者，不用半刻就会晕厥，不久断气，半个时辰之内脸面会腐蚀不堪，而且肢体也会有不同程度的腐蚀，甚者会七窍流血。”&lt;br&gt;盘大侠接过毒瓶，在手中仔细掂量，发现瓶内的应是粉末，而不是毒液，“这毒粉能否溶于水中？”&lt;br&gt;“可以，而且无色无味，不可能被人察觉。”&lt;br&gt;“真乃奇毒”白鸽说罢，盘大侠便把毒瓶递回，巫马槐也将毒瓶收回匣子中并锁上。&lt;br&gt;“爹，前面就是逍遥酒庄了吧”巫马荇指向窗外的一坐大院，说道。&lt;br&gt;处理完强盗之后过了半个多时辰，一行人终于从山脚到了山顶。（八点多）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*庄内*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（四）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;巫马槐来到酒庄前，轻扣门上的铁环。不一会儿，一位年过半百的老人打开了木门，看到盘大侠一眼认出，笑面相迎“盘大侠，巫马毒师，好久不见，庄主已在大厅等候多时，想必后面这位是巫马毒师的令爱吧”&lt;br&gt;“小女子巫马荇。”&lt;br&gt;“多礼了，你可以叫老朽林老，待客大厅就在前面，几位随我过来吧”&lt;br&gt;关上木门，林老便带着巫马槐一行人前去大厅。&lt;br&gt;“想不到几年未见，林老还在这里当管家。”盘大侠的白鸽说道。&lt;br&gt;“老朽这贱骨头，能去哪呢？我在这里打理杂事，有个容身之处就觉得心满意足了。”&lt;br&gt;此时，一位长衫中年男性从大厅跑了过来，只见这人穿着阔绰，颇有才气。&lt;br&gt;“在下等几位兄台很久了，林老，快去厨房煮一壶上等好茶送来大厅，我要好好和他们聚一聚。”此人便是酒庄的庄主墨台凌，“盘兄！？你也来了啊，我用鸽子写信给你你没回复我，我还以为你不来了呢？”&lt;br&gt;“惭愧，当时有事在身，事后忘记回信了。”鸽子发出滑稽的语调。&lt;br&gt;“小事小事，你能来我是喜出望外啊。”&lt;br&gt;众人来到大厅坐落，“我们先在这里饮酒叙旧，等其他人都来了便叫林老安排宿房，今年桃花开得特别旺，几位定要多留几日”墨台凌一边倒茶，一边提议道，“想不到巫马兄你的女儿都变成大姑娘了，上次你说要带她去岛中隐居的时候才只是豆蔻之年吧，想不到啊，荇儿才走了三年，你的女儿都长这么大了”说完，墨台凌露出了稍显悲伤的神情。&lt;br&gt;“明日便是荇儿的忌日吧”听到墨台凌口中说起自己爱慕之人，不由得也悲伤起来。&lt;br&gt;“嗯。。。没错，这次叫你们来，不仅是为了赏春，还想我们几位好兄弟给她祭拜一下。。。不说这些了，难得今日相聚，等午时我安排宴席，不久前我研发了新酒，实乃人间珍品，到时让你们喝个痛快，吃完午饭，我们再到桃花林赏春继续喝，无醉不归。”&lt;br&gt;大厅内，几位昔日好友叙旧的场景，温馨，又融洽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，门外传来了人声“原来盘大侠和巫马兄已经到了啊”&lt;br&gt;墨台凌立即起身，出门迎接“铁拐李，你终于来了，快进来坐吧”&lt;br&gt;就这样，大厅内又多了一个座位有人坐下。&lt;br&gt;“墨台兄，能否让我先进入宿房，我想先小憩一会，午时赏花之时我自来。”&lt;br&gt;“你确定不等邢捕头和莫天吗？话说盘兄你还没见过邢捕头吧？”&lt;br&gt;“中午相见也不迟。”&lt;br&gt;“行，那我这就叫林老带你上宿房楼。”&lt;br&gt;盘大侠上楼后大约一刻，门外很快又出现了一个新面孔。&lt;br&gt;“有人来得比我还早吗？”来者用调侃的语气说到。&lt;br&gt;“皓兄，别说了，你差不多是最迟来的，再早一点你就能见到盘大侠了”&lt;br&gt;“迟早会见面的吧”邢皓望了望周围“就剩莫天那小子没来了啊”&lt;br&gt;“我老早就到了，只不过想最后出场罢了”说时迟那时快，一个人影从房梁跳下。&lt;br&gt;那人便是莫天。&lt;br&gt;巫马荇听父亲介绍过这三人。&lt;br&gt;怪贼莫天，一身好轻功，熟练各种盗术，劫富济贫，但偶尔也会为自己的一点私心偷盗；邢捕头邢皓，在衙门当官，是一位名捕，破不少奇案，邢捕头见莫天是一个义贼，所以并没有缉拿他；铁拐李，腿瘸嗜酒，平日拄着铁质拐杖，是个性情中人。&lt;br&gt;于是，众人又寒暄了一会。&lt;br&gt;“各位路上颠簸，想必有几分劳累，我这就让林老安排各位的宿房吧，等午时各位再在饭厅集合。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（五）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（酒庄平面图，高级宿房中房间分布图）&lt;br&gt;&lt;img data-src=&#34;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/979d5248gy1hckkxqfhw6j20h00ejdht.jpg&#34; alt=&#34;img&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（这是二楼平面图，一楼为饭厅）&lt;br&gt;&lt;img data-src=&#34;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/979d5248gy1hckkxwthajj20gy0h8wfy.jpg&#34; alt=&#34;img&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/979d5248gy1hckkxz4ppmj209s05it8s.jpg&#34; alt=&#34;img&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安排了客房后，巫马荇在房中看了一个时辰左右的书，想出去透气一下 ，便到庄内参观。（十点左右）&lt;br&gt;院内，巫马荇见林老在修剪花草，和一位中年女性在闲聊，这位女性见巫马荇前来，向她点头示好，便向厨房方向走去。&lt;br&gt;“林老前辈，刚才那位是？”巫马荇好奇的问。&lt;br&gt;“那位是小少爷的奶娘杨嫂，负责照顾三岁的小少爷，喂完奶过来和老朽闲聊了几句，刚才去内院应该是到菜园采摘蔬果准备午时的宴席吧”&lt;br&gt;这时，传来了敲门声。&lt;br&gt;“大概是如月回来了，我先去开门”&lt;br&gt;门外，是一位三十岁左右的女子，身后放着一台四轮手推车，车上堆叠着十几个大麻袋。&lt;br&gt;“如月，拜托你买米回来辛苦了”&lt;br&gt;“没事的林老，反正是我主动申请下山购米的，”如月把四轮车推进门，“我先把米运到厨房，林老继续修剪花草吧”&lt;br&gt;“嗯，好”林老说罢，如月和巫马荇点了点头便向厨房方向离去。&lt;br&gt;“如月是上个月才到庄内的，我听说她所住的村落被一班强盗洗劫，幸好盘大侠恰逢路过出手相助，但是盘大侠能力有限，最后能救的只有她一人，盘大侠见她如此境地，便写了一封亲笔信，让她带信前来投靠庄主。不得不说，如月是个不错的人，农村出身，有几分壮实，很干的了活，墨台庄主很喜欢她，对她也不薄”&lt;br&gt;巫马荇点点头，“墨台庄主真是善良呢。”&lt;br&gt;“墨台庄主不仅心地好，而且还很专一呢，南宫夫人走了三年里，他并没有打算另寻新欢。”&lt;br&gt;“那墨台庄主不寂寞吗？”巫马荇问道。&lt;br&gt;“这不好说，铁拐李和邢捕头经常来看庄主，铁拐李有空就来喝酒，偶尔和庄主切磋棋艺；邢捕头不仅算是庄主的知音好友，也是商业伙伴。衙门高官做寿宴时，是邢捕头让庄主运不少美酒到酒楼，庄主也因此收入不浅。”&lt;br&gt;巫马荇点点头，此时，巫马荇的肚子发出“咕咕咕”的声响，“林老前辈见笑了，上山的时候路途颠簸，早饭实在吃不进去。”&lt;br&gt;“哈哈，无妨，荇儿你可以去厨房，我今早吃剩几块糕点，放在厨房的桌子上，你尽管拿便是。”&lt;br&gt;“那荇儿恭敬不如从命了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（六）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;来到厨房，巫马荇看到杨嫂在做菜，如月在搬米到厨房后面的仓库。&lt;br&gt;巫马荇不好意思打扰她们，准备找到糕点后自行离开。&lt;br&gt;就在这个时候，铁拐李走了进来，“杨嫂，有酒吗？”&lt;br&gt;“铁拐李，你刚才不是已经拿走两壶了吗？怎么这么快就喝完了”&lt;br&gt;“今天酒瘾太大，没办法。”&lt;br&gt;“你旁边就放着几坛，拿一坛走吧”&lt;br&gt;“告辞了，杨嫂，”这时，铁拐李注意到拿着糕点的巫马荇“丫头，要跟来桃花林看一下俺的棋艺吗，现在莫天那小子和墨台兄大概还没分出输赢。”&lt;br&gt;巫马荇点点头。此时，如月扛着一个大麻袋走了出来。&lt;br&gt;“如月，你这是去哪啊？”&lt;br&gt;“墨台庄主让我买米后放几袋到他的私人炼酒房，他要验米。”&lt;br&gt;“如月你真是干得了活呢”，铁拐李说道，“顺便把槐兄和皓兄都叫下来吧，盘大侠不爱下棋，就让他休息吧”&lt;br&gt;如月点了点头，微笑回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到桃花林，花开得确实旺盛，巫马荇不由惊叹。&lt;br&gt;花林深处，巫马荇发现莫天和墨台庄主果然在切磋棋艺。&lt;br&gt;只见墨台庄主皱褶眉头，咬住右手。“一看就知道墨台兄处于劣势，一有事让他觉得困扰就会咬住手指头。”铁拐李自语道。&lt;br&gt;巫马荇和铁拐李来到两座切磋棋艺的桌子旁。&lt;br&gt;二人棋艺不分高低，巫马荇看得入神。&lt;br&gt;不久，巫马槐和邢皓便走了过来，应该是被如月叫下来的。&lt;br&gt;如此，巫马荇便看着四人轮流切磋棋艺。&lt;br&gt;中途，铁拐李因为喝了太多的酒，上了一趟茅厕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（七）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;午时四刻，杨嫂走了过来，叫大家吃饭。&lt;br&gt;“不好意思，难得聚会，我刚才喝多了几口铁拐李的酒现在不舒服，现在要回宿房休息，能麻烦叫人送饭过来吗？”&lt;br&gt;“一定是铁拐李刚才在厨房拿了坏酒，”杨嫂插言道，“我本来准备要扔掉的，结果铁拐李就刚好来拿走了”&lt;br&gt;“杨嫂，你这是害人不浅啊”铁拐李抱怨到“我上茅厕蹲了差不多一上午”&lt;br&gt;“你怎么不早说啊，这不，我刚才也喝了几口。”邢皓一边捂着肚子一边埋怨道。&lt;br&gt;“怪就怪你们的酒瘾，不说这个了，该吃饭了”&lt;br&gt;原来，墨台庄主早已吩咐杨嫂和林老在桃花林另一边布置好饭桌。&lt;br&gt;邢捕头走后，林老就去送饭给邢捕头了，众人来到花林的另一边，巫马荇看到了一个规模不算太小的木屋。&lt;br&gt;木屋前的饭桌上满是佳肴，而饭桌不远处，放了好几个大酒坛。&lt;br&gt;此时，盘大侠也恰巧来到。&lt;br&gt;见盘大侠到来，墨台凌便说道：“各位，今日难得一聚，在下拿出了逍遥酒庄最新研制的高粱酒来款待你们。皓兄竟然回去，只好说他吃大亏了。来来来，大家都快来喝几口。”&lt;br&gt;铁拐李仗着铁拐第一时间走到酒坛旁边兜了一瓢，大口的喝了下去。&lt;br&gt;“这酒和我以前喝过的酒不一样啊！色香味浓！喝完整个人神清气爽。”&lt;br&gt;“那是当然，这是根据秘制配方加了药材的酒，有健身益寿的功效。”&lt;br&gt;“世面上之前没有过这种益寿酒吧，想必墨台兄又要发横财了”盘大侠肩上的鸽子调侃道。&lt;br&gt;众人也陆续喝了几碗酒，纷纷称赞。而巫马荇未成年，只好喝几盏铁观音代替。&lt;br&gt;此时，林老送完饭回来了。&lt;br&gt;“对了，林老，如月阿姨怎么没来。”巫马荇好奇的问。&lt;br&gt;“如月不舒服，回房间休息了，无妨，我们还有好几个人在场呢。”墨台庄主回答道，“不过真是可惜，明明可以借此机会和恩人盘大侠见面，你说是吧，盘大侠。”&lt;br&gt;“这种事不可强求，今晚吃饭不也是机会吗？”鸽子滑稽的说道。&lt;br&gt;“闻君新酒熟，况直桃花春。”&lt;br&gt;“槐兄，怎么就念起诗了呢。俺铁拐李不懂欣赏啊，岂不是对牛弹琴？”&lt;br&gt;“有诗韵的人见到此番美景便会意吟，听者无意也无所谓”莫天像是调侃铁拐李，说道。&lt;br&gt;“我拿了文房四宝过来，要不我们来比比练诗题字？”&lt;br&gt;“那我先来，”巫马槐跃跃欲试，拿起毛笔，在纸上写上“桃源幸在此山中，影落逍遥十里红。”&lt;br&gt;“好一句影落逍遥十里红。”&lt;br&gt;“见笑了墨台兄，你也写几句看看”&lt;br&gt;只见墨台凌写下“酒醒只在花前坐，酒醉换来花下眠”，众人拍手称赞。&lt;br&gt;轮到盘大侠，和鸽子滑稽的语气不同，盘大侠写的诗颇有妙笔之处。&lt;br&gt;“满树争骄烂漫红，万枝丹彩灼春融”。&lt;br&gt;“之前一直没机会见盘兄展示书法，没想到一笔一划竟有如此韵味！”&lt;br&gt;众人也为盘大侠第一次的题字感慨。&lt;br&gt;巫马荇只管喝茶品菜，看饮酒题诗，赏花谈情，沉浸在这份愉悦中。&lt;br&gt;林老大概是喝不下去了，走到巫马荇身边坐了下来。&lt;br&gt;“林老，你知道旁边那个规模不小的木屋是干什么用的吗。”&lt;br&gt;“那是墨台庄主养的信鸽住的房子。你知道吗？鸽子这种动物可奇了，认得路，就算迷路了也会回来，所以可以用来通风报信。”&lt;br&gt;“那为什么要养那么多呢？几只不够吗？”&lt;br&gt;这时，莫天也走了过来，大概他酒量没有其他人好。“鸽子报信是利用它们的归巢性，在两个地方喂养它们一段时间，它们就认为自己有两个巢，说白了就是让鸽子换个地方吃东西，如果让它们送好几个地方”&lt;br&gt;“就要在好几个地方喂养一段时间。但是如果这样，寄信的人就不能判断信鸽要飞的下个地方是哪里了？所以每只鸽子对应每个送信点，是这个意思吧。”还没等莫天说完，巫马荇补充道。&lt;br&gt;“聪慧，想不到巫马兄的女儿灵机得很。”，莫天点了点头“盘大侠是训练鸽子的高手，你看他肩上的鸽子就应该知道，他给他的兄弟们都配上了专有的鸽子方便通讯”&lt;br&gt;“脚上的圆环颜色就是盘大侠判断是谁给他送的信条吗？”&lt;br&gt;“没错，像你父亲的就是红色圆环，墨台庄主的就是银色圆环，我的呢就是青色的，铁拐李因为经常来酒庄，所以盘大侠没有给鸽子他，邢捕头和盘大侠不熟，自然就没有鸽子。”&lt;br&gt;“原来如此”&lt;br&gt;“要去参观一下吗”&lt;br&gt;“真的可以吗？林老”&lt;br&gt;“这个不成问题，我这就去问庄主借钥匙。”&lt;br&gt;进入信鸽房，巫马荇很是激动。&lt;br&gt;信鸽房充满了鸽子生活的味道，鸽巢分布房间两边，中间留有一二人左右空隙当作过道，走进门口，巫马荇就觉的，她可以把信鸽房的情况一览无余。&lt;br&gt;房间里有几个小窗户，但是都不大，鸽子可以自由飞出飞入，但是人要从窗户进来是不可能的。&lt;br&gt;往后，莫天又和巫马荇提起了不少信鸽的知识，巫马荇听得入神。&lt;br&gt;“鸽子的驯养，目的在于培养信鸽对饲养者的服从性和强烈的归巢性。内容包括喝水、亲和、熟悉巢房、熟悉信号等训练。 让鸽子在舍内互相熟悉、群居、记忆舍内环境，熟悉巢房位置、饮水器、食槽、盐土箱、散步台及各自巢穴的位置。当鸽在舍内安详、不惊慌并自由自在地飞上飞下，表现出愉快的表情时，说明已熟悉巢房。此过程一般需要3到5日。”&lt;br&gt;“原来驯养鸽子这么有学问，那么这里总共有多少只鸽子呢？”&lt;br&gt;“我前些天来过，那个时候听墨台兄说好像是有10只。”&lt;br&gt;巫马荇点了点头，数了数鸽子的数量，在信鸽房的只有9只。&lt;br&gt;“不过有一个麻烦就是，受过训练的鸽子，只有当人将它们抛向空中，它们才会远飞，如果中途被其他人抓走，抓走的人不把它再抛向空中，鸽子是不会飞走的。为了解决这个问题，盘大侠将它的鸽子已经训练到几乎不可能有人中途抓走的地步了。”&lt;br&gt;“那一直在盘大侠肩上的鸽子呢？”&lt;br&gt;“那就更难训练了，具体的训练方法我也没有听闻，这也是盘兄的神秘之处，不过记得盘兄很久之前提到过，他肩上的鸽子，就算他死了也不会轻易离开他，我想，应该是让鸽子熟悉主人的气味有关吧。对了，告诉你一个秘密吧，那只鸽子其实天生是哑的，准确来讲，应该是声带有问题吧，那只鸽子想发出一点声音都难，鸽子说话，其实是因为盘大侠用了腹语。”&lt;br&gt;巫马荇点了点头，虽然她知道腹语，但是却不知道鸽子是哑的。&lt;br&gt;出去信鸽房，莫天就准备离开“我先回去休息了，喝太多的酒，要去躺一下了。”&lt;br&gt;此时，盘大侠的鸽子也扬言要回去：“那我也先回房休息了，你们继续”&lt;br&gt;于是，盘大侠和莫天回到了宿房楼。&lt;br&gt;众人又赏了约莫一个时辰，时而切磋棋艺，时而题字。&lt;br&gt;“时间也差不多了，你们也都回去休息吧。我现在和林老杨嫂他们去准备今晚的素菜，亲自下厨，解解你们的酒气”墨台凌提议道。&lt;br&gt;众人回去休憩之时，已是未时（下午三点）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*庄乱*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（八）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;回到父亲的房间，巫马荇和父亲说“爹，你怎么不把你炼制的奇毒给大家看看”&lt;br&gt;“这种东西，不展示也罢。”&lt;br&gt;宿房楼给客人留宿的房间构造比较简单，一窗一门，一床一桌，几张椅子。&lt;br&gt;今天早上，巫马荇见父亲来到房间后就把装毒的盒子放到床底下。&lt;br&gt;父亲既然说不展示奇毒，巫马荇也就没有多说，回到了自己房间看书。&lt;br&gt;此时，门外传来了如月的叫声，“盘大侠，在吗？”&lt;br&gt;巫马荇心想，大概是如月想见恩人，出于好奇，巫马荇有点想听听如月和盘大侠的故事，便把书放下，走出房门。&lt;br&gt;“荇儿。”&lt;br&gt;“如月阿姨，盘大侠不在吗？”&lt;br&gt;“应该在，我刚才推了一下门，发现里面是反锁的，盘大侠肯定在里面。”&lt;br&gt;巫马荇敲了一次门，但是没有人回应。“就算休息了也会被我们吵醒了吧”&lt;br&gt;“盘大侠该不会出事了吧。。。我们在外面没有办法打开门吗？”巫马荇望向如月。&lt;br&gt;“这里只有庄主的房间是需要用钥匙打开的。其余的房间因为是招待客人用的，因为庄主说这些房间给至亲的好友住，都是好兄弟，没有必要在外面安上锁，不过里面的人反锁了外面的人是进不去的。”&lt;br&gt;“我去叫人”。&lt;br&gt;说罢，巫马荇便把走廊上的每个人的房门都敲了一遍。&lt;br&gt;很快，大家都出来了，除了莫天。&lt;br&gt;“的确是外面没有锁的，俺也没有见过墨台兄留过其它不熟的客人。”听完巫马荇和如月反映了当下的情况，铁拐李说道。&lt;br&gt;“我来把门撞开吧”说完，一旁的邢捕头便冲了上去，门被撞开。&lt;br&gt;里面的场景让在场的人屏住了呼吸。&lt;br&gt;只见盘大侠趴在桌子上，静然不动，地上还有一个两个拳头大小的酒瓶，里面的酒水流在了地上。，桌子上有一只鸽子，头上有一撮红毛，可以断定是一直在盘大侠肩上的鸽子，但是此时已躺在桌子上奄奄一息。&lt;br&gt;巫马槐前去拍了拍盘大侠的肩膀，也是没有回应。&lt;br&gt;“难不成，”巫马槐表情惊然。这时，邢捕头把食指平在盘大侠的鼻孔前，摇了摇头，悲伤的说道“断气了，”接着，邢捕头把盘大侠的面罩摘掉，然而，脸部已经腐烂不堪，眼部还流血，已经看不出原来人应有的模样。&lt;br&gt;众人看到这分情景，实是震惊。&lt;br&gt;“天下竟有此种奇毒？”邢捕头自语道。&lt;br&gt;“巫马兄，你见过这种毒吗？”墨台凌急促的问道。&lt;br&gt;“这是。。。破。。。破魂散”巫马槐留着冷汗，说着自己新炼制的毒的名字，“盘大侠面部腐烂不堪，而且面部流血。。。这种特征，怕是。。。中了我新炼制的奇毒。。破魂散。。。”&lt;br&gt;“槐弟，毒不是你下的吧？”铁拐李问道。&lt;br&gt;“不可能，我爹绝对不是杀人凶手，很明显是有人偷了我爹的毒来毒害盘大侠，”巫马荇连忙解释道，“而且，如果我爹是凶手又怎么会告诉你们毒的事情呢？”&lt;br&gt;邢捕头点点头，“巫马兄，还有谁知道破魂散的存在吗？”&lt;br&gt;巫马槐叹了一口气，回答道“除了我和荇儿，就只有盘大侠知道破魂散的存在了。”&lt;br&gt;“难道盘大侠是自己下的毒吗？俺铁拐李绝对不会相信天底下还有比这更荒唐的事。”&lt;br&gt;气氛一下子寂静起来，没有人再说一句。&lt;br&gt;巫马荇走向窗边， 发现窗户是紧闭的。再观察室内四周，发现了一处不妥，“奇怪，盘大侠的盘龙刀不见了。”&lt;br&gt;众人这才发觉。&lt;br&gt;“不用说，肯定被下毒者拿走了，他一定是对盘大侠的宝刀蠢蠢欲动很久了，难得这次能见到盘大侠，这个好机会怎么能错过呢”&lt;br&gt;“对了，莫天呢？”说到偷盗，邢捕头特别敏感“他人怎么不在了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（九）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;邢捕头留在了盘大侠的房间调查尸体，巫马槐回去自己的房间检查装毒的盒子，其余的人走到了莫天的房间。&lt;br&gt;莫天的房门也是锁上的，铁拐李便把门撞开。&lt;br&gt;令他们意想不到的画面再一次出现。&lt;br&gt;莫天背卧在地板的血滩上，神情惊恐，背部被一把黑刀直直插住，而那把刀——&lt;br&gt;“盘兄的刀竟然”巫马槐差点陷入崩溃“究竟。。。是谁。。。”&lt;br&gt;巫马荇走到窗边，发现窗户也是从里面锁着的。&lt;br&gt;“我现在去厨房把庄主和其他人都叫来吧”&lt;br&gt;如月走后，邢皓和巫马槐得知情况也赶了过来。&lt;br&gt;“毒的确是被偷了，放在床底下装毒的盒子不见了”巫马槐解释道。&lt;br&gt;“密室，奇毒，龙刀，”邢皓露出了困扰的表情，“这次的案件颇为棘手”&lt;br&gt;巫马荇走到门后，又移到窗边，仔细揣摩了锁条的结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;https://wx2.sinaimg.cn/mw690/979d5248gy1hckkyaxu7dj20m00jjdhi.jpg&#34; alt=&#34;img&#34;&gt;&lt;br&gt;（窗户）&lt;br&gt;&lt;img data-src=&#34;https://wx3.sinaimg.cn/mw690/979d5248gy1hckkydodtvj20rm0ckaft.jpg&#34; alt=&#34;img&#34;&gt;&lt;br&gt;（门内门销）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巫马荇把弄了一下门销，可能是因为这里的滑条有点粗，拉推门销的滑条要用上不小的力气，基本可以排除凶手在室外利用细绳把门销拉上以伪造密室。&lt;br&gt;窗户合上后中间也就只有一道几毫米的缝隙。&lt;br&gt;之后，众人没有说话，把两人的房门掩上后，纷纷走到了一楼的饭桌，坐着不发一语。&lt;br&gt;很快，墨台凌和如月跑了过来。杨嫂和林老也随后赶来。&lt;br&gt;“发生了什么事？”墨台凌焦急的问。&lt;br&gt;“盘大侠和莫天被发现死在了房间中，盘大侠被毒死，莫天被盘大侠的刀插死。”邢皓解释道。&lt;br&gt;“明天就是荇儿的忌日了，怎么就发生这种事了。”&lt;br&gt;“皓兄，这个案子你能破吗？”巫马槐叹了口气，望向邢捕头。&lt;br&gt;“我现在只知道莫天的死亡时间大概在我们发现（三点）前的半时辰到一个半时辰（十二点到两点），而盘大侠的尸体。。。因为用的是你新炼制的奇毒不好推断。。。不过能推测死亡时间比莫天要早，而盘大侠的鸽子是盘大侠死后才被掐死的。”邢皓摇了摇头。&lt;br&gt;“对了，皓兄，需要用我和官府联系的专用信鸽过来吗，你可以给官府的人报信请人来协助破案”&lt;br&gt;刑捕头点了点头。&lt;br&gt;“那我这就去信鸽房取鸽。”&lt;br&gt;“我中午休息完后大概十二点就去前院打扫到三点，也就是众人结束宴席回房休息的时间点，此间你们回来前只看见盘大侠和莫天进入过宿房楼，哦，还有一开始林老送饭给邢捕头，此外，就再没见过任何人出入宿房楼。我也没有见到什么奇怪的地方。”如月补充道。&lt;br&gt;邢捕头更加困扰了。&lt;br&gt;墨台庄主走后不久，铁拐李和如月便去了一趟茅厕&lt;br&gt;就这样，二人离开了一楼大厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*（十）*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;一刻钟不到，铁拐李和如月就回来了。&lt;br&gt;但是等了半个时辰左右，墨台凌庄主迟迟没有回来。&lt;br&gt;“该不会连墨台兄也出事了吧”巫马槐站了起来，“我要去信鸽房看看。”&lt;br&gt;“我有一种不详的预感，刚才我不应该让墨台兄一个人去信鸽房的”，邢皓露出了苦恼的表情，“槐兄，我们一起去吧，毕竟不能保证一个人去的你或者留在这里的人安全。”&lt;br&gt;穿过前院和桃花林，众人到达了信鸽房，透过窗户可以看到房内的状况。&lt;br&gt;邢捕头急忙跑到窗边看了室内的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“墨台兄倒在了地上！”说罢，邢捕头跑到门口，门上的锁打开了，但是门好像从里面反锁，“槐兄，铁拐李，过来和我把门弄开。”&lt;br&gt;三人大概撞了好几次才把门撞开。&lt;br&gt;墨台凌躺在了信鸽房的过道上，脸部开始有点腐烂，眼珠布满血丝，血液像要流出来的样子。&lt;br&gt;“槐兄！”&lt;br&gt;“又是破魂散。。。”巫马槐面无表情的回应着邢捕头。&lt;br&gt;“墨台庄主左手上好像拿着一张信条”巫马荇说道。&lt;br&gt;邢皓拿起墨台凌捏着的信条。奇怪的是，信条却是湿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信条上写着：&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*杀人，填命*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*&lt;br&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*–盘兄*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家看到信条都十分吃惊。&lt;br&gt;信鸽房的角落的一个巢多了一只脚上绑着银色圆环的鸽子，那是盘大侠驯养的鸽子。&lt;br&gt;“刚才俺和如月去茅厕回来的时候看到一只脚边发着银光的鸽子在天上飞，那是盘大侠给墨台庄主送信的鸽子，我们以为看错就没放心上，毕竟盘兄已经。。。”&lt;br&gt;“我和铁拐李确实看到了，”邢皓陷入了苦恼“怎么可能有死人写信的说法呢。”&lt;br&gt;“对啊，怎么可能有死人杀人这种说法”巫马荇问道，“有没有可能是其他人拿了盘大侠的鸽子呢。”&lt;br&gt;“盘大侠养的鸽子都灵活的很，没有出现过送信途中被人抓走的情况。但是如果鸽子在墨台庄主的信鸽屋中被人拿走就不好说了。”巫马槐说道，“还有一点就是，信上的确是盘大侠的字迹。。。写字的风格和力度和中午盘大侠的提笔如出一辙”&lt;br&gt;“我大概知道凶手是谁了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*谜题部分结束。*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*&lt;br&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*1.凶手在出场人物中，不考虑同谋，包庇以及杀人动机。*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*&lt;br&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*2.文中所谓的武功只是为了迎合古风，出场人物并不会飞檐走壁之类的，和我们一样是正常人。*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*&lt;br&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*3.文中解题条件已经齐全，无需百度专业性的知识。*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*&lt;br&gt;*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;*要求：找出凶手，写出推理分析，尽可能还原案件过程。*&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2022-01-07T14:53:43.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
